杜魯多轟中共「人質外交」毀關係

兩名在2018年底遭中國拘留至今的加拿大公民斯帕沃（Michael Spavor）與康明凱（Michael Kovrig），其中斯帕沃涉危害中國國家安全犯罪的案，前日閉門審訊，加拿大駐華使館高級官員被禁止旁聽。對此，加拿大總理杜魯多譴責中方任意扣押兩名加拿大公民是不能接受，又批評審訊缺乏透明度，並形容中方這種「人質外交」做法是威脅了它跟整個西方的關係。

斯帕沃的審訊上周五（19日）在遼寧省丹東市中級人民法院進行，整個過程不足三小時便完成，包括加拿大、美國等多國駐華外交官被拒入內旁聽，至於前外交官康明凱案預計明日舉行。二人被指控間諜罪，當局指出由於案件涉及國家機密，因此不會公開庭審。

杜魯多昨在記者會直斥中國閉門審訊的做法，他說：「讓我清楚明確地說，他們任意拘留的做法不可接受，法院審訊的過程也相當不透明。」他表示，將繼續敦促中國立即釋放他們。康明凱妻納吉布爾拉（Vina Nadjibulla）則希望加拿大和美國能出手施壓，迫使中方放人。她又認為這件案只能「靠政治干預和外交」，她還透露康明凱自1月起無法接受領事到訪，只能在獄中看書、做瑜伽和走路來支持住。

2018年12月，加拿大應美國要求拘捕中國華為副董事長孟晚舟後，中國隨即拘捕這兩名加國公民，外界視之為「人質外交」的手段。

毁又點
呢條撚樣

ATNA

冇記錯加拿大係軟
澳洲就真係硬
唔還孟猛舟就係唔還

最好捉多幾個
我翠威武

腥港重有一大班人質話搵埋依轉尾水先走

收皮喇，有成2000個喺中共手
種族滅絕都唔敢講

自己死蠢 香港比人熔左 自己人比人劫持都重咁多廢話

Atna

Trudeau Liberals' agency approves $3 BILLION in loans to China

加拿大馬英九

咪鬥捉lo
睇下在加拿大嘅支那人多
定係在支那嘅加拿大人多

左膠只要靚仔 做唔做到野wfc

孟晚舟比起呢兩個加拿大人值錢好多呢

嬲就加軍費，強軍事
弱國無外交，至少中囯係咁諗

屌你，有種就打過，吹咩

你算鳩數啦，轉頭又奶

講咗兩年仲係得把口

可以搞政治正確咪夠，國民安全wfc?

睇死佢繼續奶